【體操冠軍】賣藝行乞賤賣金牌 張尚武出獄微博致歉：服從判決

中國體操隊退役運動員張尚武，在上海涉及偷竊案，被判監8個月後3月26日刑滿出獄。近日，他在個人微博貼出「檢討致歉書」，向社會公開道歉，表示自己會「端正態度，服從判決，認罪認罰」。

現年36歲的張尚武，曾在2001年世界大學生運動會奪取兩金，可是2002年訓練時左腳跟腱斷裂，被逼退役。退役後，他沒有穩定工作，2007年6月，在北京先農壇體育運動技術學校盜竊手提電腦、手機等等財物，價值數萬元（人民幣，下同），被判處4年有期徒刑。獲釋後，他在北京、天津、上海等地賣藝乞討、變賣獎牌，引來社會高度關注。

有網友透露，自己被張尚武偷了其手袋，損失3萬多元（約3.2萬港元），上海警方偵破案件，該網友還貼出刑事案件查詢進展的截圖，上面顯示「對張尚武涉嫌盜竊案立案」的字樣。

張尚武於本月2日更新微博，表示已經刑滿釋放。張尚武還發了檢討致歉書：「首先，我想回饋（應）在2019年11月1號，本人因一時衝動受到黃浦區人民法院刑事處罰，刑事處罰為8個月監禁，確有此事。此時此刻，我想對被害人和被害人家屬真誠的道歉，非常對不起被害人。同時也愧對一直以來關心我、支持我的朋友們，非常對不起大家！還有許許多多幫助過我的記者朋友們，讓你們失望了，對不起大家。」

支那體操經常都有人斷手斷腳 , 好彩嘅有得賠幾千蚊走人

黐鳩線社會 監都坐完啦 重想人點呀